# Smartphone

C'est en juillet 2013 que je succombe aux sirènes des téléphones "intéligent", apres une longue frustration ;-) et cherchant tus les bon prétexte pour acquérir un smartprout et Le geek qui s'omeillais en moi était curieux de cette nouvel couteaux suisse.
Ayant acheté mon premier smatphone qui ne m'a gère fait longtemps et oui je suis un bourrin...
En 2016 Le second je le voulais un plus costaud (ça n'existait pas) et puissant donc je suis partit sur le galaxy S5 (IP ??) et pour la robustesse j'ai pris une coque OtterBox.

__Caractéristiques :__

  -  Processeur : Snapdragon 801 (Processeur Quad-Core cadencé à 2,5 GHz)
  -  Système : Android 4.4 KitKat
  -  Ecran : 5.1 pouces, Super AMOLED, Full HD, résolution de 1080 x 1920 pixels
  -  RAM : 2 Go
  -  APN : 16 MP avec auto focus, flash LED, caméra frontale 2 MP
  -  Stockage : 16 Go, extension par MicroSDXC jusqu'à 128 Go
  -  Connectivité : 4G LTE, NFC, DLNA, Bluetooth 4.0, GPS, Wi-Fi 802.11 b/g/n/ac, lecteur d'empreintes digitales, micro-USB, jack 3.5mm
  -  Batterie de 2800 mAh
  -  Dimensions : 142 x 72.5 x 8.1 mm pour 145 g

<center><img src="../img/s5.jpg" width="150"/></center>


En l'automne 2018, le téléphone est de plus en plus lent et les MAJ sont "inexistantes", je me déside d'installer LINEAGOS 15.

### TUTO: Etapes

- Deuxième étape, MAJ vers LINEAGOS 16, impecable.
Le Système fonctionne toujours aussi bien.

### Etape de MAJ
***

test vscode

test2